性格突然180度變 成為自己既陌生人

本身係個好熱情既人
幾容易就可以識到新朋友
Social都算難唔到自己
鐘意同朋友一齊 總之就唔鐘意自己一個
但依幾日淨係收埋自己係間房入面
突然間就乜都唔想理 心無雜念
乜都唔諗 對身邊既事冇曬興趣 唔care
好似變左個冷血既人咁
日日通宵唔瞓 一日食一餐 好撚頹
望住自己就好似望住一個唔識既人咁

最近半年其實一直個心都有受傷
例如 被真心愛過既ex傷到好深想自殺過。
比個真心出黎對朋友，先發覺佢唔係真心對返自己。
有太多 講唔曬
總之都係人與人之間既關係
好似比唔同既人拖住自己行咁

以前成日會覺得個世界係好美好
慢慢發覺個世界真係好現實
個心諗野都開始由單純變到現實
會覺得人就唔係咁簡單
好驚再比人呃
好驚又要受傷
唔敢再相信愛情 (對感情好認真冇挽過人)
唔敢再相信身邊既人

唯一係身邊仲有好好既屋企人同老死
但依幾日連佢地我都唔care 唔係好想理佢地
我唔想自己變
我想做返當初仲係選擇善良諗野既自己
個心好攰 handle唔到
有冇人有同樣經歷
教下我點可以行返條啱既路

你需要嘅係一個樹窿黎發泄

做運動 每日跑10公里

我都唔知點解自己會突然變到咁陌生 原因都未揾到

你試吓自己一個人做一d平時做開嘅野，但係要合埋眼做，睇吓可唔可以搵番自己

你係咪作黎m

抑鬱
揾社工輔導

身邊嘅一切對你黎講都變得太快
未適應得切
特別係分手

挽你老母

香港啲社工？不了

好 我會架啦 多謝你

有試過合埋眼聽住歌攤係床到
係未發現自己突然變之前都唔會諗返啲受過傷既事
突然發現先又諗返。。

inside out

真係。。
好似所有身邊既人都會慢慢一個一個離開自己咁
但自己係真心對身邊每一個人

我都收埋自己，多一樣身體有事，腰hip ankle關節痛跑唔到步

我嘅意思其實係希望你自己感受返你自己嘅存在，你要更加珍惜自己先可以move on ，而唔係諗返以前！
例如：一個人合埋眼沖涼or一個人合埋眼行吓公園咁

你要接受身邊嘅人點會都離開呢個事實
雖然痛苦
但冇得逃避
就算唔係主動離開
都總有一日生命會走到盡頭
真心對人係好事黎
要繼續
咁先有機會遇到個唔會主動離開你
又真心對你嘅人

以為係知己既朋友原來好on9, 諗野好負面，同佢分享只會敷衍你，唔上心冇真正關心

好 我會試下 好多謝你啊

幾年前老師死左，發現一個同學都冇到，呢樣算係人生最後最重要的事，自此覺得好恐怖，唔同再同佢地交流，覺得好無謂好虛偽

我之前一直都淨係會記住別人的好
然後繼續對佢地好

但依幾日我就係突然變到用現實角度咁去諗人
會諗返離開左我既人所對我做過既唔好既事

所以我好驚自己潛意識會唔再真心對人
驚自己個心走歪

我好朋友同我講
雖然確實世界係有好多唔同既人有唔同既諗法
但係佢要我要繼續相信依個世界
係仲有好多好人同美好既

我都係慢慢發覺世界就係現實
好多人都係載住面具做人

Ex屋企有事，出心出命借錢幫佢還債，自己有事就變成對方負累，對方幫我出番啲錢，但日日計住啲錢，單單打打，其實金額仲少過我借果筆。我當ex係自己人，幾年完全無提過要佢還錢，到今日都冇，估唔到我有事會咁對我。 無論幾親都唔好有錢銀瓜葛。

好懷念擁抱嘅感覺，好想有人攬吓我

試下唔好咁

由社交圈子嘅中心變成隱敝嘅人，好寂寞好孤獨

個個都會咁 慢慢就無野
或者搵下興趣 例如想去邊到 你就會搵返d 朋友一齊去

巴打我近排都係咁
好辛苦 成日想喊
但係可能呢個就係成長既過程
有啲野唔好太執著 放手可以自己會更好過
我都係咁樣同自己講
共勉之

世界很陌生 真的

要move on！！

依排放假 要去既地方都已經去曬lu

巴打我明

加油！與你同在
我希望成長同時自己既性格仲可以保留住 繼續用心對人

摺ed

看破紅塵嘅第一關 然後要習慣用呢角度睇世界先過到關，否則又會變返平常

你會怕
怕就唔會走歪

事實就係哩個世界好現實
但同時亦有佢美好既地方
對人有戒心先係成年人應有樣貌
哩個世界唔會所有人都係好人
即使朋友,親人都唔一定永遠留係你身邊
做一個獨立,有戒心既人同時又唔好覺得所有人一定係惡意
依然有好多人真心同善良既
自己拎個平衡
係時候從花花世界走出黎啦樓豬

見到ex個句幾驚你係個我識既人
加油 you are not alone

我明白。。會加油的

見你講完我個心定左好多！多謝你 會加油的

應該唔係喇哈哈 好多謝你！

樓主我同你情況有啲似
但係持續左一年

一年咁長
身邊有冇朋友傾訴下？
我地要一齊加油

SAME LAHHH HO9 SAD

我同你都係一樣 比身邊發生既事一直傷害
同樣因為依件事無左好多朋友
希望你唔會好似我咁

我而家處境同你一模一樣
我覺得最重要嘅係唔好逼自己變番以前咁或者變好
要比時間自己
對自己好啲 寬鬆啲
慢慢就會好

有時唔係所有野都可以用時間消磨得到
痛過就係痛過 心入面永遠都會有條刺係度
時間只會令自己睇依個社會更加清楚 更加現實 更加邪惡

無朋友起碼無咩煩惱

一樣。
每日返工放工諗緊人地點對自己，ex點樣hurt自己

休息幾日 面對自己情緒
䆁放一直以嚟嘅唔開心
樓主加油 好快冇事

世界上真係好撚多仆街
祝君安好

加油

比唔同既事傷害真係個人即刻變到好軟弱
你仲有冇真心既朋友？

見到好多人既comment我真係好左好多
好多謝依到既巴打絲打

真係
都同時又唔想自己變邪惡
但出到黎社會我地就係咪一定要變
否則就要被淘汰 心累

做緊！會去下跑步釋放下

用真心繼續對人 相信會遇到一個真正屬於自己既人！

樓主似有抑鬱徵狀！
唔搵社工，去搵搵輔導去傾下都好，不過收費都唔平

多謝你

應該唔會掛 唔好嚇我

我諗你並唔係真係唔再在乎其他人或者對生活失去興趣，而係你嘅心靈受到傷害之後，無即刻得到宣洩，積咗係度，以為自己無事，以為自己仲撐到落去，但呃自己呃到某個位，就情緒崩堤。可以試下比自己諗番失戀果下嘅傷心，同埋生活入面其他令你難過嘅野，比個機會自己面對呢啲傷感，比自己喊出黎嗌出黎，怕嚇親人嘅就去k房喊同嗌。呢啲情緒唔發洩出黎，就無辦法克服佢。你未必係唔再想理屋企人，只係怕再比人傷到所以起咗棟牆去保護自己，當你面對得到果啲傷害之後，就可能慢慢面對得到屋企人同朋友。唔使急，慢慢黎，情緒崩潰到一個位就好易對成個世界失去興趣。不過相信巴打你會行到出黎，加油啊。

無
一年前自己明明周圍都係朋友
每日都會比好多人叫去唔同既地方
依家

我覺得你講得好啱
因為依排發生既事我既表面其實都係冇點樣話好在意，
雖然我都有喊 但都係喊兩下就過左去。
就係突然間有棟牆隔住左我覺得重要既人，令到我覺得自己好陌生
不過真係好多謝你

可以學下同自己好好相處
我以前都係好驚獨處
但同自己過有時係最有安全感同最舒服

我都試過比啲朋友背叛過傷害過
有好多就咁變咗人生過客，但有啲佢地過咗一兩年成長咗，明白自己果時咁做會傷害到人，咁say完sorry之後反而仲frd過之前，因為大家都識反省又成熟咗。
我諗又唔使太灰嘅，果個朋友衰又唔代表其他朋友都係咁嘅，就算其他朋友都衰埋，都仲有機會識新朋友嘅。可能你果個frd都要啲時間成長先明自己衰咩呢

我都有類似情況
而家會畀自己搵啲時間沉澱下
諗得太多太灰，日日都要食啲甜嘢緩和一下
逼自己做大人，唔想再咁天真

我無抗拒自己去獨處
只係我唔想慢慢變成活係自己世界
我發覺自己再係咁落去真係會變成病
我已經演變到自己一個人去海洋公園玩過山車

試下揾下你覺得好重要既人，同佢抒發下你所有心入面既情緒，感受同想法出黎

雖然好多情況，當下都唔會有解決方法，但係話比身邊人知，等佢地同你分擔，一齊面對會好好多，舒服好多

同埋佢地一定會見到依家既你忽然變得好唔同，都好擔心你，想同你一齊面對，對你重要既人一定會係你身邊等緊你

原來唔到大個左嗰一刻 先會發覺原來細個係有幾好

有負面情緒或者想法時，一定要講出黎抒發或者發洩左佢，鬱埋鬱埋係自己心，遲早變抑鬱

可能我地平時我地對住越親近既人，越唔想佢地唔開心或者唔想佢地多疑/煩所以唔同佢地講，收埋係心，但其實最應該揾佢地訴心聲！因為佢地先最了解你，佢地一定係最想知你諗法，心聲既人，佢地愛你一定會係你身邊陪住你，同你一齊面對！

我知你依家覺得有隔膜，唔知點面對佢地或開口講感受，但你要加油呀！比d勇氣踏出第一步，要相信重要既人永遠都會為你開放

我同左一個我最好最好既朋友講，
佢有一直陪住我 我都好感恩有佢。
不過暫時多啲既始終都係想自己一個沉靜下

唉。巴打 唔好咁啦
你一定會揾到一個屬於你既人！！

可能到佢地大個嗰日就會明白。。
有時我都只係覺得唔明 不過依加慢慢嘗試接受了

過多排有機會我就會好好地咁同願意聽我傾訴既佢地講返的。。真係好多謝你地 🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻 好有愛

我收埋左自己好多年
哂左好多青春
先搵得返自己
其實最緊要自己諗通

咁就好，有人陪住，自己沉澱下再起步，比d時間自己唔好急

btw絲打係咪冇拍拖喇？ 個人覺得令人成長得最快就係係一段感情入面，或者拍拖會令你揾返感覺

同巴打一樣收埋左自己好多年，大個左先發覺已經唔識同人相處，同埋好多問題收埋左，但只係一直累積係個心入面，其實冇解決過

到左依家先發現自己有好多問題冇解決過，要慢慢拆解

細個無論友情 親情 圈子 定睇世界都比大個簡單得多
而家嘅自己雖然話就話有好朋友 有教會圈子
但到自己依舊好交心去對佢哋
或者想有個人可以傾訴下
都唔係自己預期咁理想
有時就算普通wts閒聊都好
無啦啦傾傾下對方已讀不回
無事都唔搵你 唔搵佢又話唔搵佢
夠啦我頂唔順啦

以前就好似絲打你咁,太過care人,結果人地一比屎我食我就勁hurt
宜家慢慢已經唔識care人, 雖然表面都係如常咁,倒不說同人相處仲易左。
但心入面係無別人嘅存在,連中意嘅人都無
所以絲打你有得改就盡快改左佢啦

有陣同陌生人訴下都好既，唔識既人會易d開口
要好似你依家咁，知道人間有愛，一定會有人係你身邊"同行"

其實好多人都經歷過依d無助既階段，最緊要唔好自己一個撐，記得揾人幫！
如果唔係就慢性自殺~死梗
其實絲打你依家幾大？仲讀緊書？
有陣同同輩講完揾唔到方向，可以試下同長輩傾下

係既 我啱啱先上大學
我會揾人傾訴架！放心

我都係 依加連一個心目中既意中人都冇
唉 我就係唔想自己由熱情，變成冷漠無情

我覺得如果有另一半既出現，就會有轉機
加油，慢慢等待

多謝你
係呀，其實依半年都有人追過我
不過始終我未放得底曬我既ex
所以我唔想傷害佢地 所以都冇再拍拖
我都有曾經想要男朋友
不過有時就係 你愈想就愈唔會有
所以我依加既心態都冇諗愛情
亦都唔係好敢信愛情 哈哈

同樓主差唔多經歷
要明白現實既殘酷
同埋最緊要自己點樣睇得正面啲
需然要花好多時間 但點都要改變

一路等緊
單身呢幾年 間唔中諗起以前啲感情
近排好似覺悟點解會開始嗰啲關係
似係想有個人聽下我講嘢 了解我多過真係內心鍾意
覺悟咗就唔想亂開始關係
加上年紀開始大更加易諗歪
等個真係明我 同我同步到 而我發自內心欣賞仍內在嘅人出現或者有新轉機

人既本質應該係咁

Ching 同路人

唔好為左拍拖而拍拖
傷害到別人又傷害到自己。。
嗰個對的人係會出現架 一齊等待

人生

原來有人同我一樣
不過我戇鳩啲，我係因為追唔到一個好鍾意既女仔先搞成咁

我都經歷緊 食唔落又訓唔到 想喊又喊唔出 好辛苦

唔開post都唔知原來咁多同路人
追唔到係唔夠緣份姐 會有屬於你的！

我今日一餐都冇食過 到夜晚就唔願瞓 都係喊唔出
就淨係睇下笑片度過日子

我無所謂啊等下
絲打你努力放低啦
搵嘢搞下會快啲嫁

我係以前超out going,但追唔到之後勁撚頹，之後就開始孤癖，我都有keep住同fd social social,但出到嚟好少講野
最辛苦係習慣性用工作麻醉自己
同埋有時會好depress
啲fd都話我似抑鬱，但唔知堅定流

身邊有friend有老師撐住我幫我打氣 但我已經攰到輕伸手都唔想

身邊唔多同路啊
上嚟感情台一班

我都係！！同fd出到去唔係好想講野咁
搞到佢地都唔知點咁
暫時都係自己一個先
你試下睇下笑片煲下劇啊 💪🏼💪🏼💪🏼

多謝你啊

人長大了 就要學會一個人生存 習慣孤獨

一年前我都係咁 一年後回望返 好多野都好無奈
覺得愛情同友情都好兒戲 我曾經都交個心出黎
結果係好多唔理解 無理既指責 仲有大大小小有意無意既傷害 當然自己都好大責任 但係事情往往都係好多因素影響 搞到不歡而散
起初真係負擔唔到一次過咁多野 冇左幾個曾經以為值得交既朋友 冇左愛情 冇左工作
我覺得果一期真係好痴線好抑鬱 一個大男人日日係房度喊 亦都有自殺既念頭 好慶幸個世界都仲有好人 有人主動關心 有人聆聽 有人一放假就陪住我 知我冇錢借錢比我 好痛苦都渡過左 我諗抑鬱還抑鬱 都未演化到變成病
但係好明顯自己變到好敏感 好自我保護 以前都係好開心既人 身邊既人都察覺到我少左講野 少左笑 係控制唔到

好多好多野想講 又永遠講唔出口 因為思緒好混亂 都唔知邊樣應該講.

好明白你 你要繼續加油 都一年啦 要move on!!
要揾到一個愛你既人 讓你真正咁快樂 放底以前受過既傷
我相信你有用心對人 始終都會有人用心對返你
思緒混亂試下好好揾時間面對自己 聽下自己個心想講啲咩
共勉之

人類天生出生就係孤獨既

留名 呢一年黎我都係咁

sorry想正評你但on99噤歪左

喺呢個亂世真係要適當保護自己
但我覺得都要堅持自己立場唔好俾人同化
忘記善良既自己

努力走出黎好冇

唔緊要哈哈無所謂xd
對身邊仲係到既好人永遠都要係自己最善良既一面

都同你經歷好似
如果你想傾下可以tg我

睇到個挽字就知唔洗再睇落去

樓主 我同你一樣 屋企人好朋友同ex都背叛過我

我以前好活潑好外向 而家勁內向 好少講說話 而且好怕識陌生人

我已經性情變哂 而且持續咗兩年 我覺得唔係一時接受唔到 而且真正見識過現實之後性情會永遠改變

睇醫生

我都好想搵人傾下

我試個

隨時加我！

乜原來咁多人都試過
我同樓主好似 都係突然之間對親人朋友興趣無感覺
覺得自己好冷血
個排真係好懷念以前嘅自己 不停揾變到咁嘅原因
想變返之前樂天善良嘅自己
個排真係好難捱 記得辛苦到係地鐵個頭頂住塊玻璃係度抽泣
I totally know that feel

You are not alone
加油 快啲走出嚟

大概係人一大個左就要變性情 去融入個社會

真係好似 我會盡量揾多啲朋友陪住 你都要加油

冇tg

紅字，我以為自己出post